［港獨入侵校園］葉建源呼籲有關團體停止有關做法

學生觀塘港鐵站派港獨單張 葉建源籲停止 避免困擾師生
撰文： 羅卓敏 發佈日期：2017-11-14 21:01 最後更新日期：2017-11-14 23:19
校園港獨標語事件引起社會關注之際，香港民族陣綫與學生動源繼今日（14日）早上到港九新界約10間院校外派發鼓吹港獨傳單後，再於傍晚放工時間到三個地方，向途人「播獨」。
其中7名中學生在觀塘港鐵站出口、往裕民坊方向擺設街站，派發傳呼籲途人支持港獨。有參與是次「校園播獨」行動的學生稱，學校副校長期間向他表示，不要穿着校服派發傳單，囑咐要低調行事。
香港民族陣綫與學生動源到觀塘派發「港獨」單張。（羅卓敏攝）

香港民族陣綫今早於其社交網站中貼文指，組織將會與學生動源合辦校園播獨活動。召集人陳先生表示，今早於港九新界約10間院校校門外派發有關港獨傳單，約有20名學生參與。
有份派發單張的余同學指就讀學校未有打壓其行動，他稱明白校方顧慮。（羅卓敏攝）
街站曾遇反對聲音

該組織去年亦派發有關2047年香港前途問題的宣傳單張，陳先生表示，一直想繼續去年行動，惟沒有好時機，今日再次發起校園「播獨」活動，是因為9月中大民主牆張貼港獨單張事件，認為再次發起是好的切入點，因此今日傍晚到元朗朗屏西鐵站附近、灣仔往入境處行人天橋和觀塘港鐵站近裕民坊出口派發傳單。

在觀塘現場，有7名中學生派發傳單。陳先生表示，擺設街站曾遇反對聲音，又指今早派發單張期間，有校長到門口接過單張後，大聲反駁他們。
再有組織於院校門外派港獨宣傳單張 教育局重申港獨違《基本法》
曾鈺成談言論自由：正面討論港獨如同講學童自殺有好處
內地官員指港獨思潮與教育有關 楊潤雄：不認同但顯國民教育重要
有中學表明學生穿校服派單張不恰當

有份參與今早派發單張、於觀塘區中學就讀五年級的余同學表示，校內只有他參與，學校未有大力打壓；但副校長及訓導主任在派發單張尾段，向他表示校方不希望他以學生身分參與，認為穿着校服派發單張並不恰當，希望他可盡量低調。他表示，明白校方的顧慮，會盡量不令校方「難做」，但認為中學生亦應能討論最適合香港發展的論述。

立法會教育界議員葉建源重申不認同港獨的立場；至於有團體欲以學校作為宣傳個別政治思想的場所，葉建源不認同有關做法，並呼籲社會各團體停止有關做法，避免為學校師生帶來困擾。
教育局發言人重申，宣傳「港獨」的行動，不但衝擊「一國兩制」，違反《基本法》，破壞中央與香港特別行政區的關係，亦不利於香港社會的整體和長遠利益，所以必須要停止。

連泛民都說不，獨派果然做錯了

又俾藉口教育局同班藍絲搞鳩學校同埋學生

民族黨死撚左❓

呀余同學間學校都算係咁

每次選舉必投泛民，
黃絲帶係無錯

都幾明白事理，大家識做咪算

In 教怯 we trust

五毛Redbaron復出